[移民Myth系列] 英文咁差, 移民都係不了。

又係我驚奇蛋, 上集講話同大家講下加拿大既銀行, 但由於最近有幾個post睇到我眼火爆, 所以開個post鼓勵一下某D想移民又覺得自己英文差既連登仔先。

(其實好唔想出post的, 做野真係好忙。)

1) 有D人話幾十歲人黎加拿大讀個diploma就可以移民, 呢個思想唔可以話錯, 但記住你無讀書個時你本身係搵緊錢, 你宜家無啦啦唔反工去讀書, 呢邊又要買車, 又要租屋 (無得再同老母住, 又無老母湯水飲), 又要買野食, 其實都係成本黎, 唔好諗住有幾十萬比到學費就算 (其實一年既diploma, 大約十萬左右姐)。

2) 你未拎到PR之前你係咩差都無, 睇醫生要錢, 洗牙要錢, 生仔要錢, 溝女溝仔要錢 (呢邊D仔溝你都係AA), 失業個個有得拎錢你又無, 所以你要有強大既飲身運動習慣先得, 但呢邊宜家gym room無開。

3) 過黎呢邊先買嬲, 你帶一件細件既down就得, 黎到先買啦。(呢邊個D平既都暖, 因為唔暖無人買)

4) 雖然話讀完書有得拎PR (只限香港人), 但問題黎啦, 你要先拎到SP先, 移民同SP申請係唔同部門做, 你40歲人, 你想讀個diploma, 個官係好大機會唔批你既 (你唔可以同佢講你想移民)。 打個比如, 你本身拎住張HD, 你咪黎讀個4年/3年 BA LO, 你本身拎住BA, 你咪黎讀個Master 1年或2年LO。

5) 英文唔好唔移得民? 宜家邊度個個最新for香港人既visa, 係要求有工作一年, 或大學畢業, 加最低英文要求, 姐係5555 (移民最低要求本來係for 投資移民的, 2千萬投資個D有錢佬), 我唔知下年會點, 但以我所知就係5555, 香港大學生一出黎做野去考至少都有6666啦, 5555係人地講野你聽到6-7成, 基本答到人地, 咁上下。

6) 我唔想再講咩點學英文, 我用我自己做例子, 雖然我唔係太想自爆: 我去年CLB9, 我宜家專業係medical, 但我以前高考英文係唔合格。我黎到個時我買餸都睇唔明, 但真係好快就溝通到。主要係睇多D英文野同人講下自己既野, 就會OK。

7) 英文唔好唔移得民? 如果你做M記茶記, 你英文要咁好黎做咩, 如果你做工程, 做水電做起屋, 你英文要咁好做咩, 你有技術嫁麻。如果你做整車, which呢邊好搵錢, 你英文要咁好做咩, 識講give me those nuts, you nut. 咪得。如果你做藝術野, 你畫到野咪得, 英文咁好做咩, 如果你做經理, 你把聲夠大咪得, 英文咁好做咩, 如果你有咩專業, 你專業勁咪得, 英文咁好做咩

8) 英文唔好唔移得民? 係, 如果你做醫生護士, 或者做caregiver, 有英文要求的, 7777, 基本啦, 如果你做D要開會要溝通既工, 咁英文係的雖要既, 不過記住驚奇蛋高考英文唔會格。

9) 想係呢邊讀醫科得唔得? 得! 只要你有個degree (any), 就可以執呢邊4年既MD, 之後做2年既resident, 醫院請你就OK了。

10) 移民不是罪黎, 移左民我都係香港人, 台灣當年比人打到去台灣, 宜家佢地既民族性仲係度, 世界都recognize佢地係台灣人, 因為佢地做野好, 對人好, 技術又好, 係咪? 香港人係獅子山精神, 今日獅子山比人搶左, 但獅子山其實係我地心入邊。

11) Sorry for 1999zxad

後記: 因為有2500+ Like支持我做加登, 所以我會prepare下嫁啦, 如果有消息會話比大家知, 到時大家比下facezxad

利申: 我唔識電腦野, 有無人教下我點起forumzxad

拎自己頭香先

每次都要拎, 拎埋二香

拎埋三香

多謝絲打分享

拎埋靜香

仲讀緊U quit唔quit 之後轉去加拿大讀埋佢好？

加拿大搵工情況如何
今年fg而家做緊office工
考慮緊去唔去

樓豬好有心
如果佢個open work permit冇限工種做一年我真係會狗衝

樓豬想問sp個官批會唔會睇ielts？
依家要online interview？
有degree可以讀番diploma?
但同佢講專登嚟加拿大讀個木工course唔會好fake咩
同埋我得40萬，唔知夠唔夠兩年用。

加拿大冇英國nhs嗰啲嘢？

有學校收咪黎, 最緊要有鬼妹玩我意思係一齊玩

做office就黎啦, 但要搵半年工。

好似係有個工list的, 你可以睇返

唔會, 但學校會。

40萬夠兩年。
但你最好拎五萬黎買架二手車, 呢邊地鐵20蚊坐一坐

有呀, 但個個省唔同, 你做FT三個月可以申請, 但你要有WP先

讀埋今年睇下點先再決定
冇興趣鬼妹
多唔多港女呀個邊？

一定要0AB?

會唔會prefer local 多啲
同埋英文要唔要好勁

依家最大concern係
想讀個master但大學唔知點揀
唔想太野雞晒咗錢晒咗精力
好出名嗰啲UOT UBC又好難入

冇知一問，5555係指ielts score?

我見d學校無寫要求幾多
係咪要5以上？

Ielts 5555 英文係好差 所以英文唔好真係唔駛太擔心 5555係好achievable

至於幾十歲讀diploma 人哋咪預咗幾十萬生活 幾十歲人食屋企住屋企先唔應該啦

樓主嘅2
香港人喺香港都係乜都冇 洗牙都要錢㗎
生仔公立係平 都要俾㗎
失業都係乜都冇㗎
可能樓主冇喺香港返過工
唔駛講到冇福利係好慘
香港人都冇福利

有寫international . 多數六， master 7

0ABC

黎玩下咪知

UOT MD 唔難

炸下野

絲打好有Heart打咁大段野，見解精闢。
第二個point，只要有工做三個月後生仔都得政府比。洗牙，溝女被仔溝另計。
讀medical 係咪即係做緊醫生？
黎左加拿大幾多年？

High juice push

G持

搵間好少少既

計劃

準備30個
搵個好既移民公司
幫我揀間碩士讀1年

有個bachelor, 過去讀個post grad diploma得唔得？定一定要讀master?

我英文唔好,但更加驚共產黨要我學蘇維埃式中文.

你點睇到唔難
要4年裡面3年average 3.9+

同問

讀完8大degree上年grad

打算2022/2023年去加拿大讀個diploma

但真係好驚儲唔夠錢

俾完學費可能得返幾萬蚊生活費 好驚到時搵唔到part time

最合乎經濟能力嘅應該係去到直接打份牛工 但而個方法好似好多人都唔建議

樓豬對我而類窮人有咩advice

揾移民公司=浪費金錢
收你幾十個， 讀master又要幾十個
你做好 d功課 自己做research
分分鐘仲熟過佢

MD 咁易收你？

Thanks

讀diploma 一年十萬係hkd 定 加幣？

梗係港幣

牙蘇仔睇緊有冇得銜接去加拿大讀多兩年拎返個degree
或者去讀過實用啲嘅diploma方便搵工

獅子被人搶咗

係咪一定要係個邊讀書或者搵工？可唔可以純粹帶一筆錢係個度生活幾年？
我本身有個MA（十年前畢業），做freelance工，有部電腦就開得工，但我暫時無興趣被錢再讀書

英文真係完全唔係問題... 英國都真係好多唔同國籍既人

對於爆4加已經讀完既我黎講一d都唔難

入到去真係好易

完了吧，如無意外

溝幣

無

入到要4年

揾工

6) 我唔想再講咩點學英文, 我用我自己做例子, 雖然我唔係太想自爆: 我去年CLB9#hehe#pig, 我宜家專業係medical, 但我以前高考英文係唔合格#upset#pig。我黎到個時我買餸都睇唔明, 但真係好快就溝通到。主要係睇多D英文野同人講下自己既野, 就會OK。

我諗住去到搵工

樓主你咁勁
有無諗過連登大部分都係廢人

真心，考ielts係易過考AL/CE
AL/CE得個D
Ielts無讀書咁多年先考返，都考到7（唯獨寫作個分卡死係6上唔到）

post grad med要用好多錢

？

睇多d電視，用心聽。作多d文。大學有英文老師。我用左兩年每日upgrades 自己。

揾鬼佬上司office 工

咁我寧願學俄交學正宗蘇維埃

餐廳個啲，肯做一定有

香港車牌可以就咁轉？

上年grad點解仲要讀

冇車牌應唔應該考咗先
但去到加拿大又要考過

undergrad係文科
讀完postgrad diploma （marketing)
再報其他科嘅diploma有冇人會收我
再報啲有用嘅diploma驚搵唔到工

要考多次，但無冷靜期，如果你一take過佢可以當你香港牌幾多年。

Fail再考當新仔。